[日文系] 點解有時會見到用ヲタク而唔係オタク

why?

有時為咗強調會改用片假名

Lm學野

兩個都係片假名
點解有時會用ヲ(を)而唔係オ（お）？

好耐冇見

Bus哥

屌你老靜

「ヲタク」は、「アニメやゲームの美少女キャラ」が大好きで、家の中がグッズで一杯になっていたり、稼いだお金の全てをグッズに使ってしまう程で、しかも普段は全く普通のサラリーマンとして生活をしている人に対して使われることが多くなります。

会社で付き合っている人達からは、とてもその人がマニアであることが分らない状態です。

一般的な「オタク」よりも更に癖があり、本性を隠している存在として、自嘲的な意味合いで使われる言葉です。

by google
簡單d講即係
即係ヲタク係卡通死毒撚
オタク係毒撚 唔一定係卡通毒撚 可以泛指毒係唔同方面(專家)果類

利申N5

補返梳屎

咁惡

ヲタク
「おたく」「オタク」などの異表記。「2ちゃんねる」などのようなインターネット掲示板などでしばしば用いられる。

網上如是說，話係講呢個詞語嘅人有分別

ヲヲヲヲヲヲ

我明了！
オタク即係啲間中睇下動畫 追吓漫畫嘅毒撚
ヲタク即係啲劇毒 死忠 成屋都係周邊

以前以為係オタ=迷ACG，ヲタ=迷偶像
宜家好似已經共通

又唔一定
オタク個意思都可以解做專家咁 唔一定係追毒撚野
追PC硬件砌機果D又可以叫オタク
巴膠電車膠果D又可以叫オタク
追軍事野果又可以叫オタク
同埋本身隻字都係由平假既お宅(おたく)而黎

起源有好多種講法
但實際上係鍾意用邊個就用邊個 大部分人認知都係指緊同一樣嘢

原來可以解膠

ヲタク同オタク中間無好清楚既分界 查辭典都查唔到
而FANS(ファン)同オタク就係程度問題
當FANS係淺層接觸
オタク就係深層D

所以我個人會覺得"間中睇下動畫 追吓漫畫嘅毒撚"係唔適合用オタク去形容
用ファン會合適好多

響動漫台開呢個poat 會唔會俾人屌到反艇

紅色指 呢 d 人平常多數係普通工薪族 (salary man) ，而且身邊識佢既人一般都唔會發現佢地有咁既嗜好/有咁痴線 (マニアであること)
綠色指 佢地係用「wotaku」黎自稱/自嘲 (有癖好但係隱藏左本性咁融入社會地存在)

普通人稱呼御宅 - Otaku
御宅之間互相稱呼對方係御宅 或者 向另一個御宅 refer 自己既時候 - wotaku